# Расширенные настройки типов полей

<img width="" src="../030_pics/TypesOfFieldSetting.png">

Элементы, которые можно добавить на страницу: поля, вложенные объекты, а также виджеты.

В системе имеются общие расширенные настройки полей, а также отдельные настройки по существующим типам полей.

Общие расширенные настройки полей:

- Необходимо заполнить - призрак обязательности; 
- Только для чтения - поле недоступно для редактирования для всех пользователей системы; 
- Уникальное поле - поля будет являться уникальным в рамках одного бизнес объекта. 

Примечание. Признаки “Необходимо заполнить” и “Только для чтения” взаимоисключающие. При выборе одного из признака, второй признак недоступен для выбора.

<img src="../030_pics/GeneralSettingsOfFields.png">


## Текстовое поле 

Доступны только общие расширенные настройки. Может содержать буквы, цифры и любые другие символы

<img width="100%" src="010_pics/textField.png">

Также в поведение можно указать длину символов:

<img src="010_pics/behaviourTextField.gif">

## Email

Доступны только общие расширенные настройки. Доступен формат только Email: ******@*****. При вводе иных значении, выходит уведомление

<img width="100%px" src="010_pics/exampleEmailField.png">

Пример электронной почты

## Телефон

Доступны только общие расширенные настройки. Числовое поле, которое может содержать только целые числа, без дробных чисел. При добавлении по умолчанию страна будет "Казахстан".

<img width="100%px" src="010_pics/fieldPhoneNumber.png">

При нажатии на флаг страны открывается выпадающий список стран. Можете указать нужную страну:

<img width="100%px" src="010_pics/phoneNumberListCountry.png">

## Число

Доступны общие расширенные настройки. Числовое поле, которое может содержать дробные числа.

<img width="100%" src="010_pics/numberAccess.png">

Доступы числового поля

В числовом поле при желании можно разделить на разряды (100 000, 87 000 и тп). 

<img width="100%" src="010_pics/numberFieldDivide.png">

Выбор "Делить на разряды"

<img width="100%" src="010_pics/numberFieldDisplay.png">

Отображения числа при выборе "Делить на разряды"

В поведении можно указать, чтобы выбранное поле было счетчиком (1,2,3 …. 501, 502 и тп) и длину вводимого числа.

<img width="100%" src="010_pics/lengthAndCounter.png">

Примеры использования: Поле "Сумма оплаты" на странице счета с признаком Делитель на разряды </br> Поле "Номер заявки" на странице Заявки с признаком Счетчик, где номер заявки будет автоматически увеличиваться на 1 при нажатии на кнопку "Добавить".

## Текстовый блок

Доступны только общие расширенные настройки. Многострочные текстовые поля предназначены для ввода больших объемов информации и могут быть разной высоты, где доступны инструменты для редактирования текста. Поле "Описание объекта" на странице Объекта. В указанном списке можете управлять инструментами редактирования:

<img width="100%" src="010_pics/textBlock.png">

Выбор "Отображение"

При необходимости можно указать длину, вводимых символов:

<img width="100%" src="010_pics/textBlockLenght.png">

Указание длины, вводимых символов

## Чекбокс

Доступны только общие расширенные настройки. Логическое поле может содержать только одно из двух значений: "Да/Нет". Поля для установки “Признака”, например, критичности инцидента на странице "Обращения"

<img width="100%" src="010_pics/checkbox.png">

Поле "Чекбокс"

## Время

Доступны только общие расширенные настройки. Поля типа “Время” нужны для фиксации времени. Поля Начало и Завершение на странице доставки заказа

<img width="100%" src="010_pics/timeField.png">

Отображение поля "Время"

<img width="100%" src="010_pics/timeFieldChoice.png">

Выбор время

## Дата

Доступны только общие расширенные настройки. Поля типа “Дата” нужны для фиксации календарной информации. Пример использования: Поля "Начало" и "Завершение" на странице мероприятия.

<img width="100%" src="010_pics/dateSettings.png">

Общие настройки поля "Дата"

При необходимости можно убрать выбор прошедших или будущих дат:

<img width="100%" src="010_pics/dateChoose.png">


При выборе "Отслеживать статус", автоматически добавляется поле с типом "Выпадающий список" со статусами:

<img width="100%" src="010_pics/followStatusDate.png">

Выбор "Отслеживать статус"

<img width="100%" src="010_pics/listStatusDate.png">

Поле "Статус" и список статусов
 
В зависимости от статуса Ваша запись будет изменять цвет:

<img width="100%" src="010_pics/statusDoneDate.png">

При статусе "Выполнено"

## Дата и время

Доступны только общие расширенные настройки. Поля типа “Дата и время” нужны для фиксации календарной информации с указанием точного времени в минутах. Настройка поля аналогичны с полем "Дата". Пример использования: Поля "Начало" и "Завершение" на странице доставки заказа.

<img width="100%" src="010_pics/dateAndTime.png">

Настройки поля "Дата и время"

## Период

Доступны только общие расширенные настройки. Поля типа “Период” нужны для фиксации календарной информации с указанием периода “С” и “По” в одном поле. Настройка поля аналогичны с полем "Дата". Пример использования: Поля Начало и Завершение на странице планирования работ.

<img width="100%" src="010_pics/period.png">

Настройки поля "Период"

## Период со временем
 
Доступны только общие расширенные настройки. Поля типа “Период со временем” нужны для фиксации календарной информации с указанием периода “С” и “По” в одном поле с указанием точного времени в минутах. Настройка поля аналогичны с полем "Дата". Настройка поля аналогичны с полем "Дата". Пример использования: Поля Начало и Завершение на странице доставки заказа.

<img width="100%" src="010_pics/periodWithTime.png">

Настройки поля "Период со временем"

## Год

Доступны только общие расширенные настройки. Поля типа “Год” нужны для фиксации календарной информации только в годах. Поле План на год на странице Планирования работ

<img width="100%" src="010_pics/yearField.png">

Отображения поля "Год"

## Год и месяц

Доступны только общие расширенные настройки. Поля типа “Год и месяц” нужны для фиксации календарной информации с отображением года и месяца. Поле План на год на странице Планирования работ.

<img width="100%" src="010_pics/yearAndMonth.png">

Отображение поля "Год и месяц"

## Выпадающий список

Доступны только общие расширенные настройки. Один из видов справочника, с возможностью выбора только 1-ого значения. <br/> Справочник наполняется в режиме администрирования именно в том объекте, где добавлен. Пример использования: Поля с выбором значения из списка: поля Тип и Роль на странице контакта.

<img width="100%" src="010_pics/dropDownList.png">

Настройки поля "Выпадающий список"

Есть два пути добавления значений в выпадающем списке. Первое, необходимо нажать на "Выбрать". В открытывшемся окне необходимо ввести значение и нажать на кнопку "Enter":

<img width="100%" src="010_pics/addValueList.png">

Добавление значения в выпадающемся списке

<img width="100%" src="010_pics/testValueofList.png">

Добавленное значение в выпадающемся списке

Второй способ добавления значений в выпадающимся списке. Для этого, необходимо создать справочник.

<img width="100%" src="010_pics/addGuide.png">

Добавление справочника

При создании нового справочника по умолчанию в нем находится поля "Код", "Значение".

<img width="100%" src="010_pics/viewGuied.png">

Новый справочник "Справочник статусов"

Возвращаемся в бизнес-объект. Нажмите на шестеренку. Необходимо указать значение чекбокса на "Справочник" (1). В открытывшемся списке, необходимо выбрать нужный справочник (2).

<img width="100%" src="010_pics/chooseGuide.png">

Выбор справочника


## Единичный выбор

Доступны только общие расширенные настройки. Единичный выбор используется для выбора только одного значения из всех предложенных вариантов. 

<img width="100%" src="010_pics/singleChoice.png">

Вид поля "Единичный выбор"

Пример добавления варианта:

<img src="010_pics/singleChoiceAdd.gif">

Добавление варианта

## Опросник

Доступны только общие расширенные настройки. Опросник, как говорит название, используется для построения форм тестов, анкеты. 

<img width="100%" src="010_pics/questionnaire.png">

Отображение поля "Опросник"

По Вашему желанию можете добавлять столбцы и строки. Пример добавления столбцов и строк покажен ниже. Для добавления столбцов необходимо нажать на кнопку +, для строк кнопку "Добавить":

<img width="100%" src="010_pics/addQuestionAndVariant.gif">

Пример добавления вопросов и ответов в опроснике

## Чек лист

Доступны общие расширенные настройки. При добавлении поля в БО по умолчанию будет включена настройка "Добавляемый":

<img width="100%" src="010_pics/checklistAdding.png">

Эта настройка позволяет пользователю самому наполнять список чек листа. Чек-лист используется для отображения списков подзадач, которые необходимы для выполнения определенных процедур.

<img width="100%" src="010_pics/checklistChooseWithoutEdit.png">

При выборе в настройках "Выбор без редактирования" пользователь не сможет редактировать значения в чек листе.

Добавления значений осуществляется через нажатия кнопки "Добавить". В создавшимся поле, введите необходимое значение. При необходимости можете удалить пункт.

<img width="100%" src="010_pics/checklistAddIntanse.png">

Добавление пункта в чек-листах

## Загрузка файла

Доступны общие расширенные настройки. Добавить можно документов с разными форматами, типа word, pdf, xlxs и тп. Пример использования: Поле Документы на странице Договора с отображением “Множественный”, возможностью добавления документов в количестве более 1

<img width="100%" src="010_pics/downloadFile.png">

Настройка поля "Загрузка файла"

Есть возможность выбора отображения. Одиночный (только 1 документ)

<img width="100%" src="010_pics/singleDownloadFile.png">

Загрузка одного файла

Множественный (более 1 документа)

<img width="100%" src="010_pics/multipleDownloadFile.png">

Загрузка более одного файла

При необходимости доступна удаления файла. Необходимо нажать на рисунок корзины:

<img width="100%" src="010_pics/deleteFile.png">

Плиточный (более 1 документа в плиточном отображении):

<img width="100%" src="010_pics/tiledDownloadFile.png">

Загрузка файла в плиточном отображении

## Карта

Доступны только общие расширенные настройки. Поле “Карта” используется для указания координат на Карте. Поле Координаты адреса странице доставки заказа

<img width="100%" src="010_pics/mapField.png">

Отображения поля "Карта"

При нажатии на рисунок карты, Вы можете выбрать координаты в карте:

<img width="100%" src="010_pics/mapLogo.png">

Выбор координат через карты

<img width="100%" src="010_pics/chooseMapCoordinate.png">

Выбор координат

Выбранные координаты автоматически запишутся в поля:

<img width="100%" src="010_pics/coordinateValue.png">

Выбранные координаты

## Ссылка

Доступны только общие расширенные настройки. 

<img width="100%" src="010_pics/urlField.png">

Для указания ссылки необходимо указать ссылку в поле:

<img width="100%" src="010_pics/specifyingLink.png">

Указание ссылки

Пример отображения ссылки:

<img width="100%" src="010_pics/exampleUrl.png">

Отображения ссылки

## Мультиязычное текстовое поле

Доступны только общие расширенные настройки. Для использования мультиязычных полей необходимо в "Настройках" выбрать нужные языки:3333

<img width="100%" src="010_pics/settingLanguage.png">

Выбор "Настройки"

Необходимо выбрать в меню "Поддержка языков":

<img width="100%" src="010_pics/supportLanguage.png">

Пример добавления языков:

<img src="010_pics/addLanguageList.gif">

Переключение языков доступно через нажатия на кнопку в виде глобуса в правом верхнем угле:

<img width="100%" src="010_pics/switchingLanguages.png">

Мультиязычные поле при вводе значения будет выглядить как ниже на рисунке:

<img width="100%" src="010_pics/viewMultipleLanguage.png">

## Мультиязычный текстовый блок

Доступны только общие расширенные настройки. Используется при необходимости мультиязычной системы.

<img width="100%" src="010_pics/multipleLanguageTextBlock.png">

Отображения поля "Мультиязычный текстовый блок"

Доступны инструкменты для редактирования текста:

<img width="100%" src="010_pics/settingInstrumentsMultipleLanguage.png">

## Виджет. ЭПЦ/SMS	

Выбор полей для подписания. Выбор документа для подписания.	Используется для подписания.	Логика работы по Виджет. ЭПЦ/SMS описан в главе [Виджет ЭЦП/СМС](../020_widget/010_widget_EDS.md)

## Виджет. Кнопка

Используется для вызова внешний или внутренних сервисов	Логика работы по Виджет. Кнопка описан в главе [Кнопка](../020_widget/020_widget_button)

## Вкладки

Вкладка - это элемент, который дает возможность группировать поля по схожей логике.<br/> <br/> Каждая вкладка содержит разные группы полей. <br/> <br/> В системе может быть неограниченное количество вкладок. Призрак “Показать как степпер”, который используется только для портала (Личного кабинета).  Логика работы по вкладкам описан ниже во главе [Вкладки](../030_tabs.md).

## Виджет. ЭПЦ/SMS

Доступны настройки: 
1. Выбор полей для подписания. 
2. Выбор документа для подписания.
Используется для подписания	Логика работы по Виджет. ЭПЦ/SMS описан ниже, в этой главе [Виджет ЭЦП/СМС](../020_widget/010_widget_EDS.md)

## Виджет "Кнопка"

Используется для вызова внешний или внутренних сервисов. Логика работы по Виджет. Кнопка описан ниже, в этой главе [Кнопка](../020_widget/020_widget_button)

<img width="100%" src="010_pics/button.png">

Отображения поля "Кнопка"


## Виджет "Блок iframe"

Используется для отображения внешних ресурсов. Необходимо указать ссылку. Пример использования: отчеты PowerBI, QlikView, отобрежения видео.

<img width="100%" src="010_pics/iframe.png">

Отображения поля "Блок iframe"

<img width="100%" src="010_pics/examplePhotoIframe.png">

Пример отображения "Блок iframe"

## Блок captcha

Ка́пча — компьютерный тест, для определения кем является пользователь системы: человеком или компьютером. При нажатии на глаз можете посмотреть отображения блока: 

<img width="100%" src="010_pics/captcha.png">

Отображения блока captcha

## Прогресс-бар

Индикатор процесса или Индикатор выполнения — элемент графического интерфейса пользователя, который представляет собой прямоугольную область. По мере выполнения условий «заполняется» область другим цветом/фактурой. Например, подписания документа. В настройках прогресс-бара необходимо добавить шаги по требованиям. После ввода названия шага при нажатии на кнопку Enter автоматически появиться новый шаг. При необходимости можете удалить шаг.  Изменения цвета прогресс-бара Вы можете используя скрипты.

<img src="010_pics/progressBar.gif">

Пример добавления шагов прогресс-бара

## Системные поля. Дата создания

Текущая дата на момент создания экземпляра.	Дата создания = Текущая дата

<img src="010_pics/dateCreating.png">

Отображения поля "Дата создания"

## Системные поля. Автор

Пользователь, создавший экземпляр объекта. Автор = Текущий пользователь. Доступна настройка отображения полей у пользователя.

<img width="100%" src="010_pics/author.png">

Отображения поля "Автор"

## Системные поля. Дата последнего изменения

Дата, когда последний раз вносились изменения в экземпляре. Дата последнего изменения = Текущая дата.

<img  src="010_pics/dateLastChange.png">

Отображения поля "Дата последнего изменения"

## Автор последнего изменения

Пользователь, который внес изменения в экземпляре последним. Изменил последним = Текущий пользователь. Доступна настройка отображения полей у пользователя и вид отображения. 

<img width="100%" src="010_pics/authorLastChange.png">

Отображения поля "Автор последнего изменения"

## Счетчик открытии

Автоматически расчет количества открытий карточки. 

<img src="010_pics/counter.png">

Пример отображения поля "Счетчик открытий"

## Дата обновления IN миграции

Это поле используется записи даты и времени последней [IN-миграции](../../040_for_developers/install/migration/in/000-in-migration.md).

<img width="100%" src="010_pics/iNMigration.png">

Отображения поля "Дата обновления IN миграции"

## Текущая дата

В этом поле будет храниться дата сегодняшнего дня относительно часового пояса. Аналогичны системные поля "Текущий день", "Текущий месяц", "Текущий год", "Текущий день и месяц".  

<img width="100%" src="010_pics/currentTime.png">

Отображения поля "Текущая дата"

## Текущий пользователь

Доступны изменение вида отображения. Для выбора есть варианты Одиночный/Табличный.

<img width="100%" src="010_pics/currentUser.png">

Будет отображать пользователя, который открыл запись:

<img width="100%" src="010_pics/currentUserExample.png">

## Вложенные объекты

Доступны общие расширенные настройки. Возможность выбора отображения: Одиночный (только 1 запись) Множественный (более 1 записи) Табличный (более 1 записи в табличном отображении). Все имеющееся объекты в системе  являются вложенными объектами, для указания связи объектов между собой. Объект может является вложенным объектом в самом объекте. Логика работы по Вложенным объектам описан ниже, в этой главе [Вложенные объекты](../040_nested_objects.md)                                                                                                                |

<img width="100%" src="010_pics/nestedObject.png">

Отображения вложенных объектов

